---
title: Pelatihan Sistem Pelaporan 
date: 2012-10-02
categories:
- laporan
- PIRAC
layout: laporancmb
---


![200px-Oktober_2_2012_PRC_Pelatihan_Ushaidi.jpg](/uploads/200px-Oktober_2_2012_PRC_Pelatihan_Ushaidi.jpg){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Pelatihan Sistem Pelaporan Ushaidi dan Sosial Media 

**Lokasi** : Basecamp Wikimedia Indonesia 

**Alamat** : FX Residence, Lt. 19, Jl. Jendral Sudirman, Senayan, Jakarta Selatan 

**Jam** : 11.00.00 WIB s.d 15.30 WIB 

**Hadir** :
* Siska Doviana
* Maifil Eka Putra
* Hendra Prastiawan
* Tim ISAD

**Ringkasan**  
* JAKARTA - Sistem [pelaporan Ushaidi](http://lapor.ciptamedia.org/) sudah dibuat bagus-bagus, tapi masih banyak dari lembaga penerima hibah [Ford Foundation](http://www.fordfoundation.org/) melalui [Cipta Media Bersama (CMB)](http://ciptamedia.org/) yang belum memanfaatkan sistem pelaporan yang dibuat realtime ini. 
* Hal itu dikatakan [Siska Doviana](http://www.wikimedia.or.id/wiki/Pengguna:Siska/) (Ketua Umum Wikimedia Indonesia periode 2010-2012) kepada peserta Pelatihan Sistem Pelaporan Ushaidi dan Sosial Media, yang diikuti Staf [FundraisingMedia.info](http://www.fundraisingmedia.info/) dari [Sekolah Fundraising](sekolahfundraising.com) [PIRAC](http://www.pirac.org/) dan Tim Indonesian Street Art Database English (ISAD), bertempat di basecame [Wikimedia](https://wikimediafoundation.org/wiki/Halaman_Utama/), FX Residence, Sudirman, Jakarta, Selasa (2/10/2012). [Baca beritanya di sini](http://www.fundraisingmedia.info/blog/2012/10/04/sistem-ushaidi-tunjang-pelaporan-lembaga-penerima-hibah/)
